nodemcu-dht22 - Читает показания сенсора DHT22 и отправляет их в Thingspeak

# 1. Подготовка NodeMCU модуля
Сначала нужно прошить модуль файлом nodemcu-dev-8-modules-2017-02-28-06-14-03-integer.bin

Для этого понадобится инструмент [esptool.py][5aee85fd]

  [5aee85fd]: https://github.com/espressif/esptool "esptool.py"

  Команда прошивки:

` esptool.py --port <serial-port-of-ESP8266> write_flash -fm <mode> 0x00000 <nodemcu-firmware>.bin `

У меня модуль с 4Мб памяти, поэтому использую mode **dio**

В итоге получается:

`esptool.py --port COM5 write_flash -fm dio 0x00000 nodemcu-dev-8-modules-2017-02-28-06-14-03-integer.bin`

При желании прошивку можно собрать в облаке на сайте [nodemcu-build.com](https://nodemcu-build.com). Нам понадобятся следующие модули:
- node
- file
- GPIO
- WiFi
- net
- timer
- UART
- DHT

# 2. Настройка ThingsSpeak
Регистрируемся на  [ThingsSpeak](https://thingspeak.com), добавляем канал и включаем там 2 поля.
Название не важно, при отправке все равно используются значения field1,field2.
Из вкладки API Keys копируем Write API Key - он нам пригодится при подготовке кода.

# 3. Подготовка кода
Нужно скопировать settings.lua.sample в settings.lua и вставить туда свои данные - SSID и пароль точки доступа, ключ API ThingsSpeak

# 4. Загрузка кода
Для загрузки используем инструмент ESPlorer
Открываем файлы проекта, подключаемся к модулю, загружаем сначала settings.lua, затем init.lua
После загрузки файл сразу же пытается исполниться, поэтому settings.lua выдаст ошибку (не обращаем внимания).

Нельзя одновременно с выполнением файла загружать другой файл, поэтому для обновления сначала удаляем все файлы (кнопка Format), перезагружаем NodeMCU, после этого можно загружать.

# 5. Подключение
Подключаем по схеме:
![Подключение](images/breadboard.png)

Обратите внимание на желтый провод (соединяет D0-RST). Он нужен, чтобы после перезагрузки модуль смог продолжить работу. Если он подключен, кнопка перезагрузки не работает.
